<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Skriving on Michael Helgesen</title>
    <link>/emneknagger/tekstemner/skriving/</link>
    <description>Recent content in Skriving on Michael Helgesen</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>nb</language>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Sep 2024 11:04:55 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="/emneknagger/tekstemner/skriving/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Hvordan velge gode kilder</title>
      <link>/tekster/hvordan-velge-gode-kilder/</link>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/tekster/hvordan-velge-gode-kilder/</guid>
      <description>I følge Kildekompasset.no finnes det to typer kilder å velge mellom:&#xA;primærkilder sekundærkilder. Et eksempel på en primærkilde er en forskers forskningsrapport, mens en avisartikkel som omtaler forskningsrapporten er en sekundærkilde.&#xA;Førstnevnte er å foretrekke, da den er basert på opphavspersonens egne tanker, erfaringer og forskning. Sekundærkilden er basert på journalistens forståelse og tolkning av rapporten.&#xA;Derfor bør man strebe etter å benytte primærkilder, for å gjøre opp sin egen mening, i og med at sekundærkilder kan ha misforstått eller feiltolket primærkilden, eller ha en agenda eller egeninteresse av å omtale originalmaterialet på en spesifikk måte.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Min tredje seksjon i zettelkasten</title>
      <link>/journal/min-tredje-seksjon-i-zettelkasten/</link>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/journal/min-tredje-seksjon-i-zettelkasten/</guid>
      <description>Jeg startet min zettelkasten med notater om læring og skriving. I dag utvidet jeg notat-systemet med en ny seksjon om kreativitet.&#xA;Zettelkasten deles ikke inn i rigide kategorier som for eksempel en mappestruktur i en app eller på en PC, men det er likevel ryddig å ha en simpel overordnet seksjonering for enklere håndtering.&#xA;Niklas Luhmann, opphavsmannen til zettelkasten, hadde også løse kategorier som dette i følge Scott P. Scheper 1 .</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
