<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bibliotek on Michael Helgesen</title>
    <link>https://www.michaelhelgesen.no/bibliotek/</link>
    <description>Recent content in Bibliotek on Michael Helgesen</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>nb</language>
    <atom:link href="https://www.michaelhelgesen.no/bibliotek/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>A mind for numbers</title>
      <link>https://www.michaelhelgesen.no/bibliotek/a-mind-for-numbers/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.michaelhelgesen.no/bibliotek/a-mind-for-numbers/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;oppsummert-i-tre-setninger&#34;&gt;Oppsummert i tre setninger:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;I «A mind for numbers» beskriver Barbra Oakley ph.d hvordan vi alle kan utnytte hjernens såkalte diffus- og fokusmodus for optimal læring.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Du må ikke la deg lure av tittelen, for boken inneholder svært konkrete og praktiske råd som kan gjøre deg til en superstudent innenfor alle områder, ikke bare matte og fysikk.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sjeldent har jeg lest en bok som er så lærerik og nyttig som «A mind for numbers». Oakley har en smittsom entusiasme, går rett på sak, og har en god formidlingsevne.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A month in the country</title>
      <link>https://www.michaelhelgesen.no/bibliotek/a-month-in-the-country/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.michaelhelgesen.no/bibliotek/a-month-in-the-country/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;oppsummert-i-tre-setninger&#34;&gt;Oppsummert i tre setninger:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;A month in the country handler om krigsveteranen fra første verdenskrig, Tom Birkin, som tenker tilbake på sitt opphold i det lille tettstedet Oxgodby, en sommer for mange år siden.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;I en enkel landsbykirke jobbet han med å avdekke et gammelt veggmaleri, og finner samtidig helbredelse fra krigens traumer mens han reflekterer over tid (spesielt gjennom maleriet som har en sterk symbolsk rolle som en forbindelse mellom fortid og nåtid), tap, minner og gjenoppdagelsen av skjønnhet gjennom kunsten og et vakkert landskap.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>ART &amp; FEAR: observations on the perils (and rewards) of artmaking</title>
      <link>https://www.michaelhelgesen.no/bibliotek/art-fear/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.michaelhelgesen.no/bibliotek/art-fear/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;oppsummert-i-tre-setninger&#34;&gt;Oppsummert i tre setninger&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;I Art &amp;amp; Fear beskriver forfatterne (som selv er kunstnere) sine observasjoner og tanker rundt det å utøve kunst og annet kreativt arbeid.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;De forsøker å besvare de tre vanligste spørsmålene som gjerne oppstår når kreativiteten og inspirasjonen settes på prøve:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Hvordan fullføres kunst?&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Hva er grunnen til at det ofte &lt;em&gt;ikke&lt;/em&gt; fullføres?&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Hva ligger bak motstanden som hindrer så mange fra å fullføre?&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Boken er skrevet som en vennlig og vis manual for hvordan å bygge rutiner, finne ditt uttrykk, skape, revidere og viktigst av alt, holde ut til det kreative prosjektet er gjennomført.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Big Magic</title>
      <link>https://www.michaelhelgesen.no/bibliotek/big-magic/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.michaelhelgesen.no/bibliotek/big-magic/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;oppsummert-i-tre-setninger&#34;&gt;Oppsummert i tre setninger:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;I Big Magic deler den amerikanske forfatteren Elizabeth Gilbert sitt perspektiv på kreativitet, og sin innsikt om inspirasjon.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hun er fast bestemt på at kreative skatter finnes i oss alle, og diskuterer både en spirituell og pragmatisk tilnærming til hvordan vi kan leve et kreativt (og lykkeligere) liv til det fulle, med kontroll over frykten og den indre kritikeren.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;På vittig, varmt og lettbeint vis forklarer Gilbert hvordan vi alle kan finne og utnytte inspirasjon, slik at vi kan grave frem og fullføre de kreative drømmene mange av oss bærer på.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Livslinjer</title>
      <link>https://www.michaelhelgesen.no/bibliotek/livslinjer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.michaelhelgesen.no/bibliotek/livslinjer/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;oppsummert-i-tre-setninger&#34;&gt;Oppsummert i tre setninger:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Journalist Ørjan Nilsson har satt seg ned i atelieet til Magne Furuholmen, en av de tre i musikkgruppen a-ha, og opphavsmannen bak syntriffet i den verdenskjente låten «Take on Me».&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sammen prater de om musikk, kunst, livet, farens død, og ikke minst kreativitet og den kreative prosessen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Furuholmen har frem til nå vært svært aktiv, og det viser seg under samtalen at mange av oss antagelig har blitt berørt av hans prosjekter i en eller annen form gjennom hans mer enn 50 år som en sentral aktør i norsk kulturliv.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mastery</title>
      <link>https://www.michaelhelgesen.no/bibliotek/mastery/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.michaelhelgesen.no/bibliotek/mastery/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;oppsummert-i-tre-setninger&#34;&gt;Oppsummert i tre setninger:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;«Mastery» er en praktisk og inspirerende guide til hvordan vi alle kan oppnå mestring, uansett tema eller felt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Leonard overfører filosofien fra kampsporten aikido til dagligdagse aktiviteter, og gir oss dermed et godt grunnlag før vi legger ut på mestringens vei.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ikke bare er boken en guide til å realisere vårt potensiale, men like fullt en veiviser til lykke.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;hvorfor-lese-den&#34;&gt;Hvorfor lese den:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;«Mastery» bør leses for dens inspirasjon, praktiske tips og filosofi. Boken er vakkert og enkelt skrevet og leses på en dag, men gir verdi som varer livet ut.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Om å skrive</title>
      <link>https://www.michaelhelgesen.no/bibliotek/om-a-skrive/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.michaelhelgesen.no/bibliotek/om-a-skrive/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;oppsummert-i-tre-setninger&#34;&gt;Oppsummert i tre setninger:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Patty Smith skriver om kreativitet og inspirasjon bak det å skrive, men på en finurlig, poetisk og personlig måte.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Her finnes ingen konkrete tips eller triks for hvordan man skal skrive, men Smith illustrerer likevel hvordan kreativiteten og inspirasjonen er avgjørende for skrivegleden.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vi får et unikt innblikk i hennes kreative prosess via en reise gjennom både land, tid og sinn, alt presentert som en vakker fortelling.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Show your work!</title>
      <link>https://www.michaelhelgesen.no/bibliotek/show-your-work/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.michaelhelgesen.no/bibliotek/show-your-work/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;oppsummert-i-tre-setninger&#34;&gt;Oppsummert i tre setninger:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;I «Show Your Work!» oppfordrer forfatter og kunstner Austin Kleon alle til å dele sitt kreativt arbeid, uansett om man er nybegynner eller erfaren.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Han mener myten om det ensomme geniet er falskt, og anbefaler heller å forplikte seg til å lære foran andre, med alt det innebærer at opp- og nedturer, fordi det du anser som gråstein kan være gull for mange.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Gjennom sitater, historier og bilder beskriver Kleon hvordan det å være kreativ sammen med likesinnede kan løfte din egen kreativitet, i tillegg til å servere en rekke konkrete tips til hva og hvor mye man bør dele, og hvordan, for effektiv selvpromotering.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sofies verden</title>
      <link>https://www.michaelhelgesen.no/bibliotek/sofies-verden/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.michaelhelgesen.no/bibliotek/sofies-verden/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;oppsummert-i-tre-setninger&#34;&gt;Oppsummert i tre setninger:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sofies verden er filosofihistorie vevd inn i en ungdomsroman på et meget finurlig vis.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vi følger 15 år gamle Sofie, som plutselig begynner å motta mystiske eiendeler og post adressert til ei som heter Hilde.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Snart dukker også en like mystisk filosofilærer opp, og sammen prøver de å løse gåten ved hjelp av innsikten til de største og viktigste tenkerne gjennom historien.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;hvorfor-lese-den&#34;&gt;Hvorfor lese den:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Jeg vil påstå at Sofies verden er en perfekt introduksjon for alle som ønsker å lære om filosofi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tidsparadokser - om tidens forunderlige påvirkning på oss</title>
      <link>https://www.michaelhelgesen.no/bibliotek/tidsparadokser-om-tidens-forunderlige-pavirkning-pa-oss/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.michaelhelgesen.no/bibliotek/tidsparadokser-om-tidens-forunderlige-pavirkning-pa-oss/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;oppsummert-i-tre-setninger&#34;&gt;Oppsummert i tre setninger:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Forfatterne bak Tidsparadokser belyser hvordan vi mennesker forholder oss til tid: hvordan det både påvirker, lurer og kontrollerer oss.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Det viser seg nemlig at vi har mer tid enn noen gang, men likevel sløser vi den bort, samtidig som vi stresser som aldri før for å få mer av den.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dette er bare ett av mange paradokser forfatterne forteller om, på en humoristisk og lettlest måte, i håp om å gi oss som lesere bedre kontroll over tidsbruk, og til å prioritere annerledes for et lykkeligere liv.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
