<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Journal on Michael Helgesen</title>
    <link>/journal/</link>
    <description>Recent content in Journal on Michael Helgesen</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>nb</language>
    <atom:link href="/journal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Min tredje seksjon i zettelkasten</title>
      <link>/journal/min-tredje-seksjon-i-zettelkasten/</link>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/journal/min-tredje-seksjon-i-zettelkasten/</guid>
      <description>Jeg startet min zettelkasten med notater om læring og skriving. I dag utvidet jeg notat-systemet med en ny seksjon om kreativitet.&#xA;Zettelkasten deles ikke inn i rigide kategorier som for eksempel en mappestruktur i en app eller på en PC, men det er likevel ryddig å ha en simpel overordnet seksjonering for enklere håndtering.&#xA;Niklas Luhmann, opphavsmannen til zettelkasten, hadde også løse kategorier som dette i følge Scott P. Scheper 1 .</description>
    </item>
    <item>
      <title>Endelig mulig å opprette sider i HUGO fra ekstern data!</title>
      <link>/journal/sider-fra-data-i-hugo/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/journal/sider-fra-data-i-hugo/</guid>
      <description>I dag kom jeg helt tilfeldig over en video på YouTube som opplyste om at HUGO nå endelig kan opprette sider fra ekstern data som blant annet JSON, YAML og XML.&#xA;Det er gode nyheter, for mangelen på en funksjon som kan opprette sider basert på data fra API-er har vært en av HUGOs størtste ulemper. Det har vært mulig å få til via egne scripts, men nå er det altså integrert i løsningen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nullstilling av bokhyllen</title>
      <link>/journal/nullstilling-av-bokhyllen/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/journal/nullstilling-av-bokhyllen/</guid>
      <description>I dag startet jeg jobben med å tømme bokhyllene for bøker.&#xA;I alt for lang tid har jeg latt meg påvirke av sosiale medier og influensere til å kjøpe anbefalte bøker om selvhjelp, effektivitet, produktivitet og andre temaer.&#xA;De færreste av bøkene er lest, mens de andre har resultert i en masse usystematiske notater og markeringer, men ikke noe nytt, konkret eller nyttig.&#xA;Dagens bokhylle representerer således sløsing av både penger, tid og energi, og skal dermed nullstilles, selv om noen mener det er fornuftig å ha et antilibrary .</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
