<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Curl on Michael Helgesen</title>
    <link>https://www.michaelhelgesen.no/emneknagger/laeringsemner/curl/</link>
    <description>Recent content in Curl on Michael Helgesen</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>nb</language>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Sep 2024 08:12:03 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.michaelhelgesen.no/emneknagger/laeringsemner/curl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2024-09-11</title>
      <link>https://www.michaelhelgesen.no/laeringslogg/2024-09-11/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.michaelhelgesen.no/laeringslogg/2024-09-11/</guid>
      <description>Curl For å se statusinformasjon om forespørselen så legger man til -i. Ønsker man å skrive en kommando over flere linjer i kommandolinjen kan vi benytte \ deretter linjeskift, for å gå til neste linje. NVIM For å se terminalen i Neovim kan vi skrive :terminal eller :term. Docker For å lage et Docker «image» fra en Dockerfil skriver man docker build . fra banen med Dockerfilen i. Ønsker man å gi den en emneknagg kan man skrive følgende: docker build -t EMNEKNAGG .</description>
    </item>
    <item>
      <title>2024-06-03</title>
      <link>https://www.michaelhelgesen.no/laeringslogg/2024-06-03/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.michaelhelgesen.no/laeringslogg/2024-06-03/</guid>
      <description>Strapi Hvordan berike felter i API-kallet med ?populate[0]feltnavn&amp;amp;populate[1]feltnavn. Dette bygger en egen liste å jobbe med. Curl Legg til -g for å kunne bruke {} og [] uten å måtte «escape» dem. Curl overser dem. Bruk &amp;quot;&amp;amp;&amp;quot; i hermetegn for å inkludere tegn som «&amp;amp;» i en streng. </description>
    </item>
    <item>
      <title>2024-04-20</title>
      <link>https://www.michaelhelgesen.no/laeringslogg/2024-04-20/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.michaelhelgesen.no/laeringslogg/2024-04-20/</guid>
      <description>Curl Curl er et kommandolinje-program for overføring av data med URLer. Det ble utviklet av en svenske i 1998, som fortsatt utvikler det. Det er open source. Skriver man curl URL så er GET satt som standard. Ønsker man å sende &amp;ldquo;bearer&amp;rdquo;-nøkkel kan det gjøres på følgende måte: curl URL - H &amp;#34;Accept: application/JSON&amp;#34; - H &amp;#34;Authorization: Bearer {token}&amp;#34; -H står for &amp;ldquo;headers&amp;rdquo; jq For en mer oversiktlig JSON kan vi bruke jq, som er en JSON prosessor, med curl: curl URL | jq &amp;#34;.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
